[元秋行得太前]美國醫療物資短缺 特朗普提出消毒口罩重用

原來Ann姐真係行得太前
但紫外線燈淨化口罩唔係會釋出膠微粒咩??

【Now新聞台】美國新型冠狀病毒疫情大爆發，醫療物資短缺的情況逐漸浮現，各州政府和醫療機構正設法應對。總統特朗普就提出，醫護消毒口罩重用。

疫情未見頂，口罩、醫院床位和呼吸器等醫療資源越來越緊張，先進如美國亦無可避免。聯邦政府未有指引在醫院一旦缺乏物資和器材時，應該如何運作，總統特朗普就建議醫護人員考慮消毒口罩重用。

美國食品及藥物管理局和疾病控制及預防中心都無指引提到口罩消毒後，可以再安全使用，但《紐約時報》報道，有醫院和醫生的確正考慮各種可以重用口罩的方法，包括以紫外線燈淨化口罩等。

面對「一罩難求」，已宣布為重大災區的紐約州州長科莫說，正向紐約市和長島的醫院提供口罩，其中會向紐約市提供一百萬個口罩，並正向全球搜購醫療物資。

科莫又要求所有醫院騰出空間，增加最少兩萬五千個床位，應付急增的病人。當局同時正考慮將類似賈維茨會展中心等四個地標，改為臨時醫院。

疫情未如紐約般嚴重的地方，醫療物資亦一樣短缺。新罕布什爾州有醫院尋求義工協助，為病人、訪客和員工縫制口罩，將醫用級的口罩留給醫護人員；俄克拉何馬州就有醫院呼籲公眾捐出口罩、搓手液和即棄手套等物資。

病人越來越多，但物資捉襟見肘，醫院可能出現超負荷。美國的醫療人員正步意大利同業的後塵，要決定先救哪些病人。在聯邦政府未有相關指引下，各州政府和醫療機構正各自進行討論。

一直都得
但只包括N95嗰type嘅口罩
普通外科口罩係唔計的
不過部機都貴

by 我識得整嗰部機嘅frd

不過以上內容我都唔太肯定 因為印象模糊

因為N95唔係不織布??